（圖文分析）到底摩佬係真回塘定係熱刺批中後防廢

首先，我諗以我呢個user name講下佢係咪回塘應該有啲參考價值掛

唔講咁多，直接入正題，以下係一啲熱刺今季失波嘅截圖，因為我認為今季熱刺出事主要係防守上嘅出事，而防守亦都係摩連奴一直嘅專長，我主要將呢啲失波分為四個主因

1.防守唔夠緊密/空位太多
摩連奴曾經係sky sports講過佢要求佢執教嘅球隊防守要夠compact，但似乎今季熱刺好多嘅失波正正就係因為防守唔夠緊密所引起嘅

呢球咁就算禁區內有6個人都好請問點解中間會有一大個空位比根度簡插入嘅，當然負責man mark根度簡嗰個企係度睇波都值得抵屌啦

又例如呢球點解熱刺會無啦啦同紐卡素成4v4嘅情況，而中間會有成條私家路比人地球員行入去嘅

呢張對阿仙奴好明顯見到防中同成條後防線分開到有成個奧迪加特係度，結果咪比佢射入囉

呢張熱刺7個球員對白禮頓3個球員，人數就佔優啦，但睇下有幾多個係企係啲無用嘅位防守而右邊又有幾多空位比人插入

最後係呢張新鮮滾熱辣琴晚對愛華頓嘅cap 圖熱刺禁區頂5個對拖肥2個球員，即使係咁其實我哋睇到施古臣係好容易無人看管下跑入去禁區下接應傳中球射入，當然施素高係睇到施古臣嘅插入啦，仲用隻手指向施古臣添，但請問有邊個熱刺球員睇到呀

無論熱刺防守人多定人少，似乎都做唔返摩連奴引以為傲嘅緊密防守，特別係人多嘅時侯，防守球員嘅企位都不能為熱刺帶嚟明顯嘅防守優勢，對方球員依然可以好輕易有射門機會，球員企位呢啲問題，摩連奴當然責無傍貸啦。

2.比人走身後/插盲眼位
對住啲球員走身後，熱刺嘅球員好似後知後覺咁

例如呢球文尼cut inside，兩個負責mark文尼嘅熱刺球員明明睇到人地準備斬比文尼都仲可以比文尼跑咗5、6個身位先開始追，特別係利物浦呢招cut inside都出曬名咁濟，摩連奴有無比足防守指示去應付呢啲情況呢

又例如上星期曼聯對熱刺，卡雲尼瘋狂走Dier身後，連熱區即討都睇到呢個問題嘅發生，但摩連奴同佢嘅教練團似乎對呢個問題無反應咁

呢球仲好笑，韋斯咸有兩個球員準備起動，綠圈條撚樣又係掛住指，屌你老母撚有人睇到咩

3.閘位收縮
唔知點解比摩佬教/教過嘅球隊都咁鍾意玩閘位收縮，其實對住肯拉邊/推閘位上前嘅球隊真係好輸蝕

例如呢球列古朗收得咁入比阿諾成條私家路插入禁區，結果執雞成功

又例如呢球如果阿仙奴斬遠柱嘅話saka基本上又可以有個肥雞餐食，無錯，列古朗又收咗入去

真心唔知呢個係摩老要求，定球員慣性動作，但even係曼聯前幾季都成日有呢啲情況發生

4.習慣領先後便死守
呢個係摩連奴嘅死性就眾所周知啦，但亦都係近年摩佬不論係熱曼都成日臨天光賴尿嘅原因。特別係而家啲弱隊係角球/罰球上都有特別練習部署過，你縮後嚟打其實就係變相為對方送多啲罰球角球，然後比人入波追平。

結論：做唔到自己所講嘅緊密防守，賽前部署/臨場應變又好似做到pat屎咁，又繼續堅持自己嘅閘位收縮同埋領先後死守，唔話你回塘都唔得啦。

幫人答
廢囉on9

好少見咁認真嘅分析

當然，熱刺嘅後防又係咪無辜呢，咁又唔係 大家可以欣賞下以下嘅截圖

屌你老母係到收步唔撚跑埋落去掛住係到睇波結過咪比沖入去嘅其中一個紐卡素球員執雞成功囉

又例如呢球屌你老母舉乜撚嘢手呀，有VAR架

上個禮拜對曼呢球仲撚離譜，3個球員一齊舉手，有兩個本來同fred平排嘅掛撚住舉手唔撚追結果咪比fred射入囉，屌你有var架

再加埋一系列嘅老烏，熱刺嘅後防都係鳩鳩地架啦，同摩佬嘅責任37開啦

廢都要解釋點樣廢法架
正如阿叔都有講球波係點樣靚法，如果唔係咁做要應該點做

你自己改個名叫回塘就話自己有參考價值？

有乜睇法歡迎一齊討論喎

無錯

都幾有心，不過摩狗果套收縮防守+靠人多既防守技倆已經俾人睇穿哂

以前都話可能俾人屈第二點、-6波、12碼、高波屈死

依家直頭係咁俾人中出任射

當然球員本身係有問題，但今時今日足球已經係好進取+多元化，唔再係以前咁442鳩斬咁單調，但摩連奴根本自己仲活緊係2009年前後，你睇同佢差唔多年紀果D都落哂二線教啦，智利工程師、肥賓、安76、大菲呢D

佢一係進步，一係就落二線教把啦，教大會真係唔再岩佢

緊密呀
個個位都有人嫁
不過一齊睇漏之嘛

企位有問題嘅話根本人多/人少都會有空位比人起腳

真

廢囉
中堅 ：
dier 舉手王
黑山 黑人但唔識用身位踢波
toby 高波廢

右閘：
三叔成日上腦
杜生更加唔好提

左閘叫好少少

熱刺有勁過咩

舉手唔止得dier啦

佢啲大巴連曼聯前幾年條防線都踢唔到
熱呢班更加唔會守得好
佢要有lucio terry個種硬淨中堅
重要a cole zanetti maicon呢種有助攻力之餘又有防守跑動多既閘
再加個makelele cambiasso咁掃蕩力強既防中
而家邊有球隊砌到呢類防線

而家啲中堅都無乜邊個話硬淨咁

正評比長文

中場休息究竟講啲咩呢，次次都咁嘅

熱刺都二線既

認真Post
拉

防中好多都要求用波多
簡迪而家都轉打b2b
無哂純防中了

啲黑色大肉腸邊識轉守為攻呀
熱刺咪慘到要kane做埋呢個角色囉

Aurier reguilon 兩個攻強於守 上左去就易傳失波比人截 要dier rodon高位防守根本強人所難

一句講哂
佢去到邊隊都係打算一招打天下
已經注定失敗

季初上榜首時
邊有人話摩佬回塘
仲大把人讚佢拉後呀傾 解放兒子=皇馬賓周馬+牙朗
過咗幾個月又變做回塘
其實依家依條係偽命題 根本冇答案
因為摩佬回塘=佢嗰套唔再work
但依家熱刺都打唔到佢嗰套 咁邊個知佢嗰套仲work唔work
所以問題係：「點解摩佬build up唔到熱刺成為佢想要既球隊」而唔係「摩佬嗰套仲work唔work」

因為摩佬回塘=佢嗰套唔再work

但問題真係出現於，佢呢套似乎唔再work

諗住上半場領先去到70分鐘就換人入嚟死守點知往往就係比對面用死球/罰球搞掂追和

諗住禁區人數夠多就等於死守點知啲空位仍然多過乜

呢啲唔係佢嘅責任係乜

琴晚入兩球都要靠對方失誤先可以
真係登傾仔慘
不過熱刺班後防都鳩鳩地 場場都要送個12碼

唔12碼都og
真係幾屈機

雖然冇睇但都幫推！

學界水準，企定定舉手

根本上斬/走去Dier身後已經入左8成

賽前分析講中哂，連邊個接波都中埋，不過班球員都係照mark漏

寫得幾好

唔係仲有入咗個防中咩
季初話幾勁

習慣領先後便死守>>>

唔好講要繼續進攻
重點係唔好一領先 防線就縮到勁後
人地係後場甚至搓到中場都係輕輕鬆鬆去攻你
無論對弱隊定強隊都係咁 係大忌

正常應該做下前場緊迫
等人地唔好咁輕鬆控定去攻你
人地後防有壓力果時就會亂咁大斬
到時拖時間都未遲

好撚慘，
分析好哂，
啲仔都唔生性

呢場係首回合分析

比個波人地去攻呢招係杯賽用下就話奇招遮，有時even施丹呢啲出到去歐洲賽都會咁做

喂大佬但係你成季打聯賽都玩呢招就死得啦，啲弱隊無乜叻最叻就係響角球死球上落功夫，好似聖人個禾特包斯咁你輸個罰球比佢預咗又要撳平安鐘，你係咪仲要縮後條防線增加輸死球嘅機會先

認同
我諗請摩佬返黎係希望改善防守
但係球員真係冇西腦+摩佬技窮

但教練團繼續無視繼續咁出

屌你老木

其實作為一個領隊應該限米煮限飯，摩佬明知熱後防廢仲打領先死守，已經唔撚得，比著以前既佢係會為左迎合皇馬會肯攻，但依家既佢為左證明佢個套岩不停死守就太on9,呢隊熱應該以攻代守好過啦，後防失位on9樣樣齊

有啲情況係摩佬話撚埋比啲球員聽跟住都出事
但有啲情況係明知對嗰個球員會出現啲咁嘅情況但摩佬都好似無做足部署咁

樓主認真po無人理

隔離大陸仔po推廿版

講真失位呢樣嘢領隊都有責任啦
要知道條友已經教咗季半，無藉口再賴磨合期啲嘢

其實熱已經好少話入一粒就故意守
話就話應該入一粒壓返住人打散人
人哋輸一粒都自然會壓返上黎
你都要班球員有咁體力同技術同人鬥壓先得
睇開熱就知係班中後場受壓時會幾多失誤同越踢越慢
點做得到反壓呢樣嘢

其實好似今場車對鏝咁
杜曹未又係明顯入一粒最後20分鐘死守
不過車有kante 呢啲追波清波又出名無限體力
後場又比林伯教時派少咗膠又集中力強咗好多
同有施華呢啲老將頂住
施華一傷換成日派膠嘅蘇馬我哋車迷未一樣勁驚失波
熱今年真係中後場問題多過係摩佬戰術問題

車最後20分鐘集中力比起熱好N倍啦
呢啲就真係防守DNA

防守唔夠緊密 同 閘位收入中間
依點可以討論下

請講

簡迪由李城開始都唔係純防中
佢從來都係b2b到底有幾難明

摩佬年代嘅曼聯一樣多臨尾香
而你明知你堆後防集中力差你仲去死守咁唔關你事關邊個事

最弊今季熱刺有時講緊要守多過45分鐘添呢

領隊點Train 有影響
明顯同一班後防加防中,
杜曹係train 得車班友集中力強咗好多,
呢個係摩佬責任,
但有啲點train 都間中出事,
魯迪加之前都派咗下膠攪到文迪失波
蘇馬一樣繼續間中做舉手黨,
呢啲杜曹都攪佢哋唔掂
而熱班後防就更加恐怖
上面啲人唔知係未又係印象派
摩佬一直都有試唔同人唔同配搭
但次次踢得好兩場啲人就會出事
例如Sanchez 明明3月仲好哋哋4月對紐記發波瘟
Reguilon 平日都叫正常少少但前日對愛記又發神經
仲有DIER 呢啲長期唔知做乜
後防六七條友基本上輪流發波瘟, 點執都唔掂啦

又係印象派
熱其實今季大部份時間一係俾人壓到仆街入都入唔到
入親都幾乎1球以上
幾可出現啲乜入1粒就開始死守??
只係前面入幾多後面就輸返幾多

見Regulion好似成日都失位咁

間中有出BEN DAVIES但之前對車同對曼城時俾人勁放題

我覺得其實係一個loop黎
一開始教當然會勁 密月期 理論上一接手果陣會係重點解決上一個領隊既問題 又有新元素衝擊 球員會肯聽你講做足佢要既野 咁自然隊球前期會勁左

但講到底球員都知佢柒碌開
成日守到臨天光瀨尿 就算聽足佢講集中守都好 始終都係久守必失 久而久之佢既order 啲球員就唔會做足 唔夠集中 然後唔湯唔水

另外捉鬼同雪人又係搞到對波士氣差
普巴拳王呢啲 icon 話搞就搞

長期見佢地mark人離行離列唔識行近d又唔會拍埋去，禁區內d人姐線就疊晒位唔知做乜鳩

跟住再加埋自爆mode ，幾個圍一個走失等

我cap嘅圖有啲都show到呢個問題

其實我覺得摩佬有教有屌，不過真係限米
dier 季初出唔掂轉過，之後其比ching講咗問題啦，好2-3場又鬼上身，組合極都係咁toty叫做最好，但幾歲？繼佢都係諗住帶住班人廢事2個比利時cb一次無晒無預佢長出
dier 應該有屌過佢老母，近排無再以為自己係Xavi 派路長傳
ssk 佢都少出，但打雙防中可以用邊個？又想單比利打cam 位，唔通真係落希定lml 數去打防中咩
比阿芬半季0助0入無再出，係好勤力，但數據最誠實
lml 濕毛巾死扭入人堆
成日話佢守佢都想出域基浪／aurier
域基浪攻算合格，防其實麻麻，尋晚仲加入戇鳩同學會自爆
aurier 力架今季自爆咗幾多次？
bd 守無攻，守都唔係好合格
Doherty 都廢撚事講

隊長lloris 出聲屌過摩佬指令係不斷進攻但d隊友唔知做乜鳩，但係每場入完波就變成不斷被攻但又打唔到防反
我覺得lloris 無需要幫摩佬講說話，佢咁老屎忽

到12月坐過頭牌算完咗夢，希望再1次做到聯賽首回再贏鏝當完成歷史算

咁先係熱刺

李城個時都無入波做波
點樣b2b

同意 根本係球員做唔到佢嗰套 所以唔可以話佢嗰套唔work 因為佢嗰套冇呈現到出黎

要變個唔傷既VVD+後生幾年既拉莫斯/t施華比佢先得
TOBY已經算係好中堅但都有守高波呢個弱項

熱狗就係防守廢特登請佢黎教
改善唔到咁梗係入佢數

因時制宜都係教練功力
人腳 對手不停變
死守自己個套盞比人淘汰

而家打機動同以前已經好唔同

歐霸盃16強，熱刺於次回合被薩格勒布戴拿模連入3球反勝，隊長羅利斯坦言這個戰果對球隊來說是一大恥辱。熱刺首回合領先2:0的大好形勢之下，次回合倒輸3球出局，令球迷跌破眼鏡。對於熱刺隊長羅利斯（Hugo Lloris）來說，這場比賽更是不堪回首的回憶：「我們非常失望，而且也是一個恥辱。我希望更衣室裹的每個人都為今次的賽果負責。」

羅利斯又透露球隊沒有按照摩連奴的指示執行戰術：「領隊發出的指示非常明確，就是要求我們大舉進攻，但實際的比賽情況卻完全相反。一支爭標球隊不可能以這種方式去參加比賽。」

呢隊熱 邊個教都死啦

呢場有攻嘅，但攻擊唔入比人入返三粒咁解遮

其實要做到空間壓縮，個閘一定要縮返返嚟

只不過個問題係個閘完全唔知道空位有人或者佢縮得太over

why not both?

exactly 巴打講中我想講嘅

其實同佢一時瑜亮嘅哥狗一樣都係咁
佢隊波低潮就成班人出黎話鳩搓足球呢套唔work睇穿晒呢樣嗰樣
到人地季季有冠又潛晒/轉軚吹奏
學告魯夫話齋，其實踢波係好撚簡單架咋
套套戰術打法陣型有人用就有人睇穿架啦
根本唔關事

現今既球員，尤其英超球員速度快體能好，興瘋狂搶逼，龍門都要衝出黎做清道夫，防守靠個人能力多過整體，下下電光火石之間，唔同以前睇意甲，企位好難太講究
睇下佢幾時頂唔順，順應潮流玩搶逼

一邊得未來 一邊最叻摧毀未來
夾撚到

咁唯一解決方法係打三中堅

摩老以前有韋拉、艾辛、馬基利尼、甘比亞素呢d高質防中用
熱刺防中好廢
施素高同尼當比利

尼當比利攻中嚟架

都唔係同一場

教球員企位已經係佢工作喇，咁都有得賴？

佢以前嘅佈置比人地細緻
依加隊隊都咁細緻 班球員又廢
好似你啲圖6 7個追2 3個都追唔掂 冇計架啵

摩佬去到邊度
邊度就有防守問題

exactly
一次半次失位就有得講遮但成日失位你作為教練又無落指令/做training唔好再失咁多位呢個就你問題啦

Why not both

第二張圖對紐記係因為突然交失左，先會有咁既企位。但整體分析同意ching所講。
要行摩佬個套，個人能力未必要好強(防守)，但一定要有紀律。現今球壇最缺就紀律。所以佢先用身體質素去搭救。

咪一鳩樣

因為廢囉
用死個套唔變，唔因材施教一味講難聽說話串咀
球員唔受個套點會有心踢，之後惡性循環
你講呢啲根本係睇到扮睇唔到，又可以食肥雞餐

摩老鐘意901 防攻中都變防中

5400萬鎊

拜仁咪幾硬淨
上季PSG 都幾硬淨

終於有人講出重點來

摩老應該教拜仁
拜仁打法適合摩老

試過啦

有冇睇過有張圖
賽前講完Pogba 會長傳俾Rashford
比賽嗰時都係照漏咗

講完就會做到嘅話
咁全世界應該都係10A狀元

條友都唔知有冇踢過波

熱刺太多靈光一閃, 突然上身, 天才波既球員, D表現好唔CONSISTENCY, 唔STABLE

講中後防先, 上面好多巴打都有講
1, 個個都只係2,3場好波 之後又自爆, 無限LOOP, 完全唔知做乜9, 上年接手同今年試左幾多後防組合/陣式? D山/DIER/RADON/TOBY/ 收BD/杜克迪入黎, 有幾多個真係穩/長用?

2, 係VAR之下, 猜住黎守 (好似曼城/車果隻), 仲好過縮後比人攻, 由其時熱D後防好多毛手毛腳, 今年輸左幾多個PK / ON9犯規

3, D後防唔知係TEAM ORDER, 係習慣定係唔集中, 個個都係睇波唔睇位, 禁比你塞曬10個係曬禁區都冇春用啦

講進攻
頭十幾場好撚SHARP, 拉傾落黎做埋派牌,打到風山水起.
但之後比人睇通左, 對家搵幾個圍住傾,阻佢拎第一點,做支點, 成個熱刺既進攻/反擊就收左皮了
比人睇穿左就變番打天才波, 靠KANE/LML/SON/BALE 既個人質素ONLY

Lo Celso / LML / Bale / Moura 好多時成班都係1場半場好波, 之後下一場又打回原型, 冇一個做到穩定派牌既角色, 更唔好提仲食緊蛋既bergwijn

其本上係得DOMBELE / Hojbjerg 叫做好D, 但後者只係爛打, 但要佢派埋牌就不了, 前者做下博腳都還可, LAST PASS/Killer pass仲差得遠

所以好多時都係焗住猜2邊/2閘, 但得閒留意下 2閘同2翼D走位/交波現位又好撚古怪 (好似列古朗係人地三閘線拎住波好多時都搵唔到SON去交/冇人出黎"型"波, 好少可以有D組織做到出黎去突破/落底)

下年傾走既話 成隊熱重砌吧

Flick走有位呀
但拜仁好多都老/傳走啦, 好多位都要汁, 不過通常老野隊摩佬最LIKE, 玩2-3年再重新出發

所以我未話有睇開就知熱好少踢龜縮波
班友冇睇就話摩佬戰術冇變化
呢場仲無辜，Son傷咗出Alli踢到屎咁
然後班友仲好意思話佢唔出Alli

拉後呀傾 解放兒子=皇馬賓周馬+牙朗
冇記錯將個前鋒拉後，尤其係熱刺冇記錯肥普後期已經開始咁樣做
摩連奴最多都係將呢一樣嘢叫貼近嗰個而家足球趨勢但整體細節各方面都係落後咗好多
不過摩連奴嗰套始終都係覺得係同啲球員關係處理得好差

玩開FIFA當睇咗波
樓上仲有個話摩佬901同尋晚個閔大人一樣睇波仲停响林伯踢車嘅年代

皇馬同車2點計

季初哥帥差少少
班友未一樣話哥帥廢老回塘用死一套

熱刺攻守失衡
對中堅太廢 唔縮後死得仲快

點解釋 肥普年代同摩佬年代差咁遠
肥普領先一粒繼續禁住對面黎屌
依家領先一粒突然控球率勁低，俾對面禁住屌

係

Exac7ly

真係唔知點解會咁
一失球權個陣有試過逼搶同控返粒波
但隊波真係完全做唔到出黎

電光火石

肥普以前有大力神 後期有ali
呀傾最主要工作一定係做終結者
拉後呀傾最多係配合性比ali 做後上 唔係主打

首先 user name關參考價值咩事
好地地分析咪分析囉 第一句就黎呢d on9野

係呀真係好落後呀

因為佢雖然知道啲問題，但都係要將啲問題歸疚於摩佬
邏輯上佢係on9

今季季初未一樣領先一粒繼續禁住黎打
後面輸返落去之嘛
肥普當年相反有比利時孖寶又冇dier呢啲癡線佬
講佢可以長期可以禁住人打已經兩季前
前季季尾肥普未一樣踢到屎咁
然後上季季頭未又係俾拜仁入7粒
肥普走前隊嘢個班底已經衰退緊啦

又咁講
場場叫班球員跑足90分鐘
點會同球員關係好

呢度真係好過睇facebook/ 連登 d 熱狗page
成班一輸波就出黎鳩叫摩佬回塘
但永遠就只會講炒左佢隊波就好
咪同阿仙級tv個暴龍鳩叫炒雲加一樣
把口就爽啦
結果隊波咪繼續迷失係中遊

企位企唔啱你又知平時training無教？
做唔到就一定雙方都有問題啦
都唔明點解永遠都只會怪落領隊度

有睇都知Ali 柒足咁耐
落場hea跑仲鳩過果陣嘅pogba

Ssk dier有幾鳩大家都知
但都無人頂到佢地

然後又話點解普捷天奴做到入到波都繼續逼
最主要咪就係後防穩陣
你唔駛跑返去後場幫手守囉

冇歐聯可以賴班友廢，歐霸都冇daddy自己檢下啦

有歐聯同無歐霸差幾分咋喎1～2場波都似，但係隊波柒足成季

星期5睇即播話熱領先後最後失分多達20分，宜家熱50，頭牌鏝74，仲有咗場第二回合輸比鏝，季初～中上頭牌低控球率防反殺鏝就daddy 有料到，果陣就哥狗收皮，宜家就魔狗回塘公平咩

跟本有睇熱既明眼人都知咩問題，唔預下季魔佬仲會教，唔預king 會留隊，但真心換領隊問題會改善到咩？肥普到炒果刻我都仲好支持佢唔覺換魔佬可以解決到

打西咸3:0都俾人追和

佢咪就係廢在 冇能力將隊波用佢嘅方法變成佢心目中想打嗰套
而仲要不斷堅持囉
仲要不停俾人打爆同弱點攻擊 但都繼續用同一個方法去教 呢樣咪就係佢回塘嘅地方

教就得嘅話
所有球會都唔洗買人

當時果2個比利時中堅起碼係2線頭
依家果2個

仲有個龍
羅里斯好似冇乜大問題
除咗定時定候會派次大膠，但整體ok

但係佢腳下功夫真係唔掂
依家為咗破逼搶
龍門全部都要當中堅打，去打破前場overload緊迫
冇咗個可以放心傳到波嘅龍等於長期打少個

季尾就算摩佬仲係咪度
仲應該要爭簽當拿龍馬

衰貼地都要睇下可唔可以平簽雞巴

唔好再講啦，摩佬無得撈啦